神助攻： 明報記者遭警員圍毆 三投訴兩列「無法追查」 一列「無法完全證明屬實

明報職工協會對於警察投訴課的調查結果感到憤怒及強烈不滿，要求警方及監警會重新覆核決定，並會研究其他可能的法律追究行動。

事緣《明報》一名記者2016年2月10日凌晨在一架停泊的雙層巴士上層拍攝，遭警員驅趕下車。當記者表明身分按警員指示離開巴士，即被巴士外的多名警員用盾牌按在地上，遭警棍打後頸及腳踢。記者當時有佩戴記者證，同時高聲表明身分，但警員沒有停止，打了記者一會才肯放開。記者經檢查證實頭部後方受傷流血，要縫一針，手指亦有擦損，大腿感痛楚。據《蘋果日報》拍得片段所見，明報記者倒地後，多名軍裝及便裝探員衝前，不顧記者已倒地，拿起警棍亂棍揮擊，維持約15秒。

事隔超過兩年，投訴警察課回覆投訴人稱已全面調查事件，包括查問有關人員、證人、相關紀錄及報告，其中一項「毆打」及一項「行為不當」指控，因「不能確定被投訴的警務人員身分」，故列作「無法追查」。

另一項涉及記者遭多名警員「毆打」指控，投訴警察課認為「有若干證據支持，但未能充分證明投訴屬實」，故列作「無法完全證明屬實」。不過，投訴課同時指出，會將相關事件記錄及通知有關人員作出適當紀律行動。

投訴警察課稱監警會同意調查結果，重申「警務處長一向堅決確保屬下人員執行職務時，要處事得當，以禮待人」。投訴警察課又說，若不滿意有關分類，可於30天內要求覆核。

明報記者投訴內容及投訴警察課回應如下：
（一）毆打（無法追查）
投訴：兩至三名警員在巴士樓梯間抓住記者頸部及將記者推出巴士。

回應：沒有充分證據證明投訴及確定被投訴警員身分，故列作無法追查。

（二）毆打（無法完全證明屬實）
投訴：被6至8名警員用腳踢及用硬物毆打。
回應：有若干證據支持，但未能充分證明投訴屬實，故列作「無法完全證名屬實」。記錄事件並通知有關人員作適當紀律行動，提升警隊服務質素，以更能符合廣大市民期望。

（三）行為不當（無法追查）
投訴：警員沒有依照警察通例配合傳媒工作。
回應：沒有充分證據證明投訴及確定被投訴警員身分，故列作無法追查。

source:

制度崩壞，政府仲叫人相信制度

同中國叫人上訪一樣

推

唔單只係政府叫人信
連左膠政棍打手都叫人信
係唔撚係弱智

自己友都打?

push

冇得刑事檢控？
揾法律

現有機制

因「不能確定被投訴的警務人員身分」，故列作「無法追查」。

無number 點投訴啊

警察好波

[622行動] 網絡洗地大行動，遍地開花

夲民前當日
搞光復旺角夜市
乃至升級成抗爭
受盡千夫所指

揭露特區政府不堪既「有成本抗爭」
3年後終於收成

祝黑警死全家

一定要有獨立由法官組成既獨立委員會整黑警

阿sir打你唔洗你教

Push

再推
一定要拆穿佢地嘅假面目

速龍可能就係根據呢單嘢 而隱藏警號

有備而來 施以兇殘手段暴力執法

cctvb記者無logo架wor, 幾時到佢哋俾人毆？

你投訴咗先啦

我哋有一套恆之有效嘅機制去處理投訴

投訴警察課根本只係笑話

冇錯

有若干證據支持，但未能充分證明投訴屬實

龍門任你搬

設訴科︰疑犯太多 好難搵

相信現有機制可以反映到現有機制相信現有機制可以反映到現有機制現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到現有機制可以反映到

子彈

出嚟開記者會啦屌你老母

[深度分析]香港人的勝利方程式

2016年

如果今次唔逼到政府成立獨立調查委員會繼而改革監警制度的話，班黑警最後都係唔可以繩之於法，繼續逍遙法外

自己友都打

屌你老母死黑警

條片有聲有畫都告唔到警察

其實無法確定被投訴警員身分
可唔可以憑段片當佢係一般市民去告

影哂都證明唔到身分 玩撚哂

推！
所謂行之有效既機制根本就無效！

有無得推到全世界都知？

捉d警監會同埋投訴科出黎問話啦！
點解查唔到叫佢解釋下！
係咪無number就無辦法查？
又話行之有效既 ？？？？

監警會on99

文宣快d出動

繼續投共

冇number 投訴唔到
如果我要投訴佢冇number
即係永遠都投訴唔到佢冇number
結論：冇number=唔使負責住 無敵

冇number>投訴唔到>繼續冇number>繼續投訴唔到>永遠唔使有number >永遠投訴唔到

呢啲漏洞先要堵塞呀
屌你老母

明報唔係親政府架咩

好撚慘

支持記者，含啦黑警

查果個都係警察,自己人查自己人搵鬼信
朱Sir亂棍打人都係用私人提訊告佢先入罪

歸咗邊就唔洗比人打啊
抵撚死

有咩搵公務員事務局

好波向某國睇齊

發夢話我知就係因為制度做唔到
先要我地人手針對
所以唔好再話警察係夾心階層
好無辜

落到場大公/文匯都打，所以佢地從來唔敢採訪

其中一項「毆打」及一項「行為不當」指控，因「不能確定被投訴的警務人員身分」，故列作「無法追查」。

速龍？

搵幾條友出黎祭旗啦反正佢地都慣左互相出賣

抵撚死

推！

對佢哋嚟講

[警察狗 大公開]最簡單，將自己識既警察朋友放哂上黎(3)

撲滅罪行 人人有責

參照前一哥說法
假若巿民真誠地相信
有人冒充警務人員執行職務
一定要報警落案 把牠拿官究治
到最後牠自然不得不把委任證拿出來

至少有警員號碼才可以開始
那個所謂行之有效的 投訴程序

明報慘呀！

現有機制行之有效

黑警身有屎一定反對

打得好！

推到成立獨立調查委員會為止
以及重啟高官問責制

腐爛到入根

助攻

戴晒口罩，戴埋帽，喺七百幾萬人裏面就認得到。

3萬黑警裏面就認唔到。

警犬可恥

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到

pish

打完人乜事都冇，果然逃犯天堂

有若干證據支持，但未能充分證明投訴屬實

第時見倒黑警自稱共媒會唔會安全D?

明報記者，幫人幫狗自己諗，依家跳糟過黎就自己友，唔跳就俾天收兼做狗

你好似用錯左，上訪係中國係好有用，因為你要跳過本身個個制度，直接搵佢上司投訴，你搵個 城 唔處理，就搵 市，市委 唔處理，就搵 省級，省都唔處理，而你又有命嘅話就上訪北京行政院內務部

冇number咪可以為所欲為？

哈哈哈

長期置頂

重點係個結局
有咩唔一樣？

阻阻大家，得閒幫手推推

［向五毛學習]五毛開post扮理性，鼓吹選舉無用，各派各屌，白票焦土，唔肯屌保皇，防止建制大敗。請大家用相同邏輯分化藍絲

上到北京嘅上訪 大部分都有效，投訴成功嘅話係全條team的人抄起換過曬，所以點解上訪個的所有政府地方官都想買起佢地就係咁解(有命上到北京嘅話）